\section{Risico's}
De bedoeling van risicomanagement is het regelmatig in kaart brengen van de potentiële risico's binnen het project, kwantificeren,
het volgen en passende risico reducerende maatregelen nemen. Risicomanagement gebeurt niet alleen bij het opstellen van het 
Plan van Aanpak, maar ook tijdens de voortgangsvergaderingen. De procedure voor een goed geformuleerd van een risico is de volgende:
\begin{itemize}
    \item Discussieer met de bevoegden welke risico's kunnen optreden
    \item Voor ieder risico geldt het volgende:
    \subitem Discusieer de kans van optreden van het risico: 
        \subsubitem Laag: 0\%-30\%, kleine kans van optreden. Index = 1
        \subsubitem Gemiddeld: 30\%-70\%. Index = 2
        \subsubitem Hoog: $>$70\%, grote kans dat risico optreedt. Index = 3
    \subitem Discusieer de impact van het risico:
        \subsubitem Laag: Vrijwel geen extra uren nodig als risico optreedt. Index = 1
        \subsubitem Gemiddeld: Duidelijk herkenbaar en aanzienlijk als het risico optreedt. Index = 2
        \subsubitem Hoog: Impact erg groot: Als risico optreedt, kan dit leiden tot het falen van het project. Index = 3
    \subitem Bereken de 'exposure' van het risico. De exposure van een risico is het product van de kans van optreden en de impact.
    Voorbeeld: een gemiddelde kans (index=2) en een lage impact van het risico (index=1) leidt tot een exposure van 2*1 = 2
    \item Risico-analyse wordt in excel gemaakt 
    \item Voor ieder risico is er een risico reducerende maatregel. Zoals:
        \subitem Accepteren: accepteer het risico. Hierbij wordt er gegokt dat het risico niet optreedt of andere risico reducerende maatregelen te duur zijn.
        \subitem Reduceren: neem concrete maatregelen op om de kans van optreden en/of de impact te verminderen.
        \subitem Overdragen: draag het risico over aan een andere partij. Het overdragen is ter goedkeurig van andere partij. Dit wordt
        gebruikt als er weinig controle over het risico is, en andere partij kan wat dat betreft meer bieden.
        \subitem Voorkomen: neem maatregelen zodat het risico vermijden kan worden.
        \subitem Contigentie: Plan activiteiten voor het risico als dit optreedt.
    \item Werkt de risico-analyse regelmatig bij. De kans van optreden en/of de impact kunnen wekelijks variëren. Alsook kunnen
          nieuwe risico's bijkomen.
\end{itemize}
Zie bijlage \ref{bijlage:risico}.
\begin{comment}
De risico-analyse wordt regelmatig bijgehouden. Met deze analyse kunnen de mogelijke risico's vroegtijdig worden gedetecteerd.
Het omgaan met de potentiële risico's die kunnen optreden, is één van de competentie die met voldoende behaald moet worden.
De risico-analyse kan per week worden bijgehouden, dit is vergelijkbaar met de scrum methode. Aan het begin van de week
worden de risico's opgesteld. Daarbij wordt het aangeduid wat de kans en de impact van die risico's kan zijn. Vervolgens kunnen de maatregelen
worden bedacht. Hoe een risico gecorrigeerd is geweest, kan dit aan het einde van de week, of eventueel direct, beschreven worden in de analyse.
\end{comment}
